{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_024775",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "노력도"
    },
    "text": "努力度 (노력도)\\n\n全羅南道長興郡\\n\n全羅南道長興郡会津面徳山里にある島は長い島として知られています。 この島は『海東地図』にも表示されており、会津の東側の牛島の南側に位置する努力島と隣接しているそうです。 この島はかつては長興都護府渚島面に属していましたが、1895年に莞島郡が設置されて以来、莞島に編入されました。 その後1914年には長興郡大徳邑に編入され、1986年からは長興郡会津面に属しています。 この島はもともと老龍が住む島として知られ、老龍島と呼ばれていましたが、お年寄りが長生きする島という良い地下水によって努力道路の名前が変更されました。 この島は龍若島とも呼ばれ、この島に関連する説話によりますと、現在の長山里と長沙里はそれぞれ蛇と狸の形をしているそうです。 蛇はタヌキを食べに来る途中、この島に老竜がいて、ここを通れず竹島に留まったと伝えられています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この島はどのようにして知られていますか？",
            "answer": "この島は長い島として知られています。"
        },
        {
            "question": "この島はどの地図に表示されていますか？",
            "answer": "この島は『海東地図』にも表示されています。"
        },
        {
            "question": "この島はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "この島は会津面徳山里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この島は以前どの地域に属していましたか？",
            "answer": "この島はかつては長興都護府渚島面に属していました。"
        },
        {
            "question": "いつ莞島に編入されましたか？",
            "answer": "この島は1895年に莞島郡に編入されました。"
        },
        {
            "question": "この島はどの地域に現在属していますか？",
            "answer": "この島は現在は長興郡会津面に属しています。"
        },
        {
            "question": "この島はなぜ努力道路と呼ばれていますか？",
            "answer": "この島は良い地下水によってお年寄りが長生きする島として知られ、努力道路と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "この島は他に何と呼ばれていますか？",
            "answer": "この島は龍若島とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "この島にはどのような説話が関連していますか？",
            "answer": "この島に関連する説話では、現在の長山里と長沙里は蛇と狸の形をしていると伝えられています。"
        },
        {
            "question": "なぜ蛇はこの島に留まったのですか？",
            "answer": "蛇はタヌキを食べに来る途中、老竜がいるためにこの島に留まったと伝えられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 286,
        "QA": 335
    }
}